自駕遊車子拋錨 情侶下車徒步不到5公里全被熱死

澳洲北領地（Northern Territory）一對同為19歲的年輕情侶，近日開車帶著3歲的兒子，及一名12歲的男童（兩人的友人），在澳洲內陸自駕旅遊，不料汽車途中拋錨，他們於是下車，打算徒步到鄰近城鎮，沒想到走不到5公里，4人就全被烈日曝曬死亡。當局上周三（7日）發現他們的屍體。

警方表示，這對情侶當天從內陸小鎮賈拉賈拉（Jarra Jarra）出發，打算開車前往約114公里外的威洛拉（Willowra），結果途中因為油料耗盡，且爆胎拋錨。由於事發地點位於沙漠地區，缺乏電訊、網路，加上氣溫高達40°C，他們在無計可施的情況下，只能徒步前往鄰近小鎮求救。

員警後來在距離汽車拋錨地點約4.5公里的位置，發現情侶和兩人兒子的屍體，隔天又在120公尺處外，尋獲兩人友人的屍體，研判4人因為受不住高溫及飢餓而死。

警方表示，會加強在內陸地區搜索，以防止類似的慘劇再度發生。警方也呼籲，任何人要開車前往其他地市前，應準備足夠的食物、飲用水及急救裝備。

冇腦

要跟Bear Grylls學下野

16歲就必個仔出黎有腦極有限

系部車入面就唔會熱死

友人兒 子，最後先死？

真係死梗 咩都冇

澳洲內陸好似荒土咁 串草不生 又多惡獸 面積又大 通訊唔到
之前有個澳洲男人又係壞車,結果食左6個月樹皮 咁岩有車經過先有人救佢

唔死都屎忽開花

天地有正氣

好似無猛獸喎，所以咁差多袋鼠

Peter朱

不過好多野有毒

走都晚上先行 , 不過又沒有燈光

咁應該點求救

我記得以前唔知睇邊套片講
喺沙漠你唯一可以徒步行既時間
係接近黃昏日落至入黑無耐果段時間

你烈日當空行死硬

好撚慘..

去自駕遊帶定午餐肉

仲以為呢啲 post 會有圖

自駕遊入沙漠都唔check 吓夠唔夠油
natural selection

如果個日開長途車，一朝早打爆缸油係必然常識啦
尤其係外國既加油站幾咁罕見

紅背蛛
漏網蛛
捕鳥蛛
雞心螺
藍圈八爪魚
立方水母
石魚
公牛鯊
攀蛇
鹹水鱷

不過冇毒個堆殺傷力都唔差,樹熊同袋鼠加埋每年殺2百幾人
樹熊勁唔係因為有毒,因為佢有地盤性,會係樹上跳落用勾爪插向人類後腦,西澳較常發生

無樹無食物無水無地方避又曬範圍又大到成個中國咁

其實有咩方法可以生存落去
企係到等人救？

冇水點都死

袋鼠算唔算係猛獸

袋鼠就話姐 樹熊都殺咁多人？
有冇reference

推, 想知

我覺得係濕尻content farm
樹熊大概先得10分斤左右
理論上殺傷力仲不如野貓

袋鼠真係會同你打拳?

40°C就捱唔住 非洲啲人咪死曬

袋鼠會踢人

你用手接佢一拳

無網絡服務真係好高危喎 有咩事真係聽天由命

嘩 ，隨時同老虎打都有得打

又要回帶

袋鼠最勁係佢隻腳趾 可以一下插穿你個肚

樹熊視力絕對唔差,仲要識夜晚高位偷襲

諗多咗
老虎皮厚平時就咁睇好似冇乜野
細心啲望就會見到嗰身肌肉真係好誇張

咁行法仲慘過西遊記

但袋鼠d抓拍得住老虎咁濟

到底澳洲適唔適合去旅行嫁
睇完個post好似乜都攞命既

野獸啲皮唔同人
就算老虎自己打架都好少可爪得損對方
真正決定性殺傷既係犬齒

好多時打爆左去到下一個有油入地方d油已經差唔多見底 真係一路揸一邊驚，有d油站仲要冇人只收信用卡

知自己行長途同沿路冇咩人既話，只要一見有油入就好入就算有2/3罐油都再入返d

drop bear

澳洲面積vs中國面積,西藏行路落廣州,仲要無水

澳洲西岸去東岸要幾耐

落車無錯，反正車入面都會焗死
最蠢係唔入爆油唔檢查水箱乜撚都唔做就起行

乜野準備都冇就穿沙漠無人區

咁其實呢種情況下應該點做增加生存率
盡量搵有陰地方等？
夜晚先行又係會凍死

好痴線

基本上全日得幾個鐘俾你行
其他時間要搵地方匿埋

留名睇袋鼠肌肉

其實點解唔CALL 000 ?

2D地圖唔可以直接用平面計算方式嚟量度距離，你諗下本身個地球係3D球體，將佢轉換成2D平面，球體上下部分嘅實際大小係被放大過，而接近赤道嘅地方則係縮小，你可以睇下呢個

南極被放大N倍

無訊號好似都打到求救電話?

天地有正氣!

打算開車前往約114公里外的威洛拉
百幾公里都冇油. 佢開車時架車都已經差唔多到底啦.

你嗰台冇訊號
其他台有就打到

但係其他台都冇就

渣ga

乜車禁食油

天地有正氣!!
你班仆街衰到痹！！

咁佢地向後行係咪生存機會大d?

揸100幾公里車程都夠膽死裸跑真係抵你拎達爾文獎

如果有擔遮係咪唔會死

睇google要5小時，都唔知咩路

求救電話係只要有任何網路商幅蓋到都打到，但冇訊號只可以等天打救

諗住搵下樹熊打交片睇下 睇到呢段..

好似支那咁 一哭二鬧三上吊 好撚煩

咁行法 仲慘過西遊記

以前上急救course講過
就算你唔去小便
每日身體都會自動經皮膚蒸發600毫升水份,呼吸時肺部又排出200-400毫升水份,加上曝曬,身體各機能消耗水份加大,曬住行半個鐘你應該已經中暑暈左,一失救就會死

呢個年代仲會發生

擔遮行沙漠會冇咁熱？

唔會 ？

有腦都唔會十六歲生仔

正常去呢d地方要帶幾多水先夠

幫助唔大 都係會熱同餓死

熱力經地面反射 咁嘅情況有遮同無遮分別唔大

我試過由西澳渣車去北領地
買定好多物資 同見到油站都入滿油
再帶多兩個油箱

其實有頂帽已經唔使死

Google map搵唔到Jarra Jarra個town，只係show到條路出黎
睇圖可能係泥路行唔快

19歲 3歲兒子

一朝打爆都未必夠啦，
正常一缸油續航俾盡咪五六百公里，
應該係每逢見到油站就好入去補油啦。

係，以前揸跨洲高速一用左一半就開始見油站就狗衝

自駕真係要做足research

All creatures can kill you in Australia

誠邀連登生存高手挑戰100 公里40 度冇車冇食物冇水，帽任戴。

成功挑戰包你一夜成名全個地球都識你。想唔發達都難

俾個鍵盤我，環繞世界一周無難度

你知唔知道就算你有著衫
體內嘅水份都會蒸發緊？

年輕情侶
3歲兒子
未結婚被中出

袋鼠用條尾企 一腳踢落你心口 隻大拇指會好似刀就一嘢劈開你
到時就真係啲腸呀內臟呀跌晒出嚟你慢慢執

利申：去旅行班澳洲佬會叫你要好小心 真係有人咁死

一野搞掂你

點解唔打電話

無緊急電話?

梗係留鳴原地等有人/車經過啦
徙步行痴咗線咩

##fatc

d路可以幾日先有架車行過
你慢慢等死啦

唔得，都要任何一間有coverage先求救到
澳洲好多地方冇

仲有呢隻都唔好搞佢

而且可能佢地已經等左一段時間
冇辦法先至開始行...

住過美國,同住內陸既美國人吹水,佢地會放起碼10L油係車尾

仲有樓上既人唔好再問咩無電話呢d on9問題,係啦,佢地臨死前一刻都意識唔到自己有電話啦,ok?

唔係喎, 但真係會無電話咩

呢兩隻就掂得
袋食蟻獸

樹袋鼠

有電話打唔到通有撚用

你估香港咁咩，九成陸地都有電話訊號覆蓋
嗰啲要同其他人通訊可能只可以打land line,有得上網都只係56K

google loon 暫時得南美有

有電話,有無訊號?
唔洗內陸啦,香港行d偏門d既山都收唔到電話啦

淨係啲袋鼠爪紀念品，d爪輕輕hi一下皮膚已經有條痕出咗嚟

香港人真係好難可以理解到
有啲地方係可以乜訊號都收唔到

重點應該係掌落去果下力 可以拍暈對面

唔係死硬嘅
Full gear 行三兩個鐘
而嗰堆full gear 唔洗人手拎
咁係冇事嫁

壞車真係無法
不過冇水冇野食同冇油就好難講得通。。。

有幾難理解，行山都唔會個個位都收到啦

袋鼠唔會掛

咩料

你睇下上面 睇下新聞 澳洲係真係咩都殺得死你

香港行山好多地方就算你個台收唔到
但係都仲可以打到求救電話

其實覆蓋率都算高

Bear Grylls: 咁大架車大把材料，輕鬆

我就覺得可以拆曬啲座位做隔熱/保暖物料
早就遮，夜晚就行
睇行幾遠啦
十公里都有機嘅

系你老母

袋鼠一腳就踢得死你

人類冇武器喺手，係好撚脆弱嘅動物

人間兇器

香港咁細
基本上行山收唔到香港啲台 都會有啲卡收到咩漫游中國聯通 個啲都打到999
好少完全0 coverage

大陸台啲訊號好撚強
一時你去大嶼山收唔到香港台會收到大陸台

成日行山明明香港仲有3g 好快就變漫遊
唔知係我個台問題定點

利申csl

咁應該點做

好得意

無 出發前計好晒數 千祈唔好預到蠻蠻緊

其實應該無得點做
因為行沙漠前應該係做好兩手準備
油 水 乾糧
正如你喺澳洲vic自駕 沿途油站都未必好密 call車都未必有

咁如果壞車呢

高空暗殺

想當年唔記得係邊間動物園 玩同老虎扯大纜
當年企第一個，後面五個大男人
5秒都冇就比隻野拉跌，差啲仆入籠

錢小豪同袋鼠打拳
2分鐘開始，好多年前tvb深夜時段播過 力王個導演拍

老虎可以重成6百幾磅
佢做得百獸之王唔係無原因
藏獒都唔夠佢抽

當下覺得生命真係好撚脆弱

所以我真係唔明啲人養呢啲猛獸做寵物係做乜鳩
南非 美國係好多人pet lion, tiger呢啲big cats
就咁用鐵欄圍住就當ok
其實佢地可以跳得好高
雖然話人養一定好過由佢地喺野外隨時無野食又habitat越嚟越細
但真係好危險
死咗都係expected

其實訓車底 等教援係最好方法
澳洲有冇太陽差好遠

藏獒吹大左，十隻都打唔死老虎，

老虎咬合力有成450kg
掌擊拍一巴有一噸力仲未計爪既附加殺傷力。
肌肉密度多過80%你幾乎睇唔到佢有脂肪，而且骨頭密度比係好高下

利申：最鐘意老虎

知唔知咩叫拳

一隻老虎起碼可以打二十隻袋鼠，絕對無誇張

行山俾野狗圍果刻已經有呢個感覺
何況係猛獸

而且呢d荒山野嶺受傷都已經可以致命

我都係最鐘意老虎
老虎其實係衰在毒撚 佢地鐘意獨家村所以habitat越嚟越細同俾人獵殺得多
老虎係好撚打得不過佢唔會同你打 佢會自己走
啲虎嘯聲都好霸氣
真係動物界毒撚嚟

係好危險，始終係野獸，養豹都還好，始終有d大狗可以制衡一陣，老虎除非用槍唔係佢發癲真係等死。
佢一跳2-3m高 仲識爬樹

香港啲山大把野狗同野豬同蛇 不過遇到野狗 理論上要望實佢對眼 輕輕嗚低身 佢就會怯因為佢唔敢搞啲體型大過佢嘅動物

而面對老虎就一定唔可以背住佢 一背住佢佢就當你獵物

孤高王者 西伯利亞虎型到仆街

啲樹熊咁仆街架咩？

唔係話養豹
養豹貓都夠頭痕啦 佢地咁野性
同埋雖然好多人話養耐咗老虎都會對你有感情
但佢地嘅天性就係狩獵
佢地唔食個啲主人 只係因為啲主人每日都俾夠肉佢地食 佢地唔餓
唔通肉食動物會轉食草咩 正如人類霸地盤都係天性使然
個啲外國佬真係好大膽 平時同老虎一齊瞓覺

不過我好鐘意睇tiger cubs同老虎個啲紀錄片

絕種啦 啲人真係痴撚線係咁殺佢地
巴打有無助養老虎 wwf個基金
好似近距離接觸一次呢種高傲嘅生物

純粹係覺得人類只係聰明
成個身型體格無爪無皮薄痴痴，俾馬騮圍攻都唔掂

無養助
不過最近距離就試過摸過下大老虎兩下咁多

盛夏時去過Northern Territory
成44度 又焗又熱
好撚大個太陽 零遮擋 呼吸都好痛苦（好多沙塵）
好撚多變種大型蚊+昆蟲
莫講話上網 連電話訊號都冇
真係煉獄黎
當年啲英國佬仲趕啲原住民入去 真係好撚賤

一對19歲就有3歲仔
大家知咩事啦

人類唔係聰明咁簡單
我信智人啲體格都好過我地 都有狩獵嘅能力
只係進化咗 智慧令人識用武器嘅同時搏鬥嘅能力退化咗

啲毛似唔似貓有時睇老虎嗲人又係另一種可愛

樹熊殺人真唔真？唔多信

試過八月響Phoenix, 由酒店行去Safeway,大概三十分鍾，曬到休克咁濟

Link?

五公斤其實好短
熱死真係好恐怖

澳洲真係好大，但同加拿大一樣，中間都用唔到

澳洲生態條件太差

系車入面仲難頂.....
好撚焗

得沿海條件好
中間個內陸沙漠根本廢嘅 完全開發唔到

冇油，同埋爆埋軚

同埋佢哋由Ti Tree 出發，已經開咗5個鐘，仲要繼續去，行多咗10Km車就不行了

1.尋找水源
沙漠版
沙漠中尋找食水
在傍晚或者早上時，如果看到有小動物或者飛鳥經過，可以跟踪他們的行跡，這樣也有可能找到水源。如果有看到鳥群在沙漠上方盤旋，說明鳥群下方極大可能存在著水。

海中心版
如何係海中要製造食水

2.生火編
摩擦生火

如何做防水火柴
在火柴上塗一層透明指甲油，讓他們乾燥即可。

如何維持火堆
把木頭垂直放好，然後把木頭切割成一個星形，把一些乾草和樹枝放在裡面點火，原木很快就會起火，不管樹的大小和種類，都可以燃燒2-5個小時。

3.求救
如何發送求救訊號：SOS求救信號通常是用電筒閃3次短閃（或用其他工具發出3次短促的聲音）、3次長閃、再3次短閃。所以示意圖會看起來像這樣：（. . . _ _ _ . . .） 發出SOS信號後，等待3秒，如果你收到3次閃光（或3次哨聲），就代表有人收到信號要去救你

4.沙漠趕路
沙漠日間行走所消耗的水分是晚間三倍
如果不帶水，在有遮陰的地方休息，可生存3天左右。如果在白天的太陽下行走，只能生存1～2天。
如果你在沙漠中迷路，最好在晚上趕路，因為晚上沙漠的溫度可能會下降到35度，可以降低中暑和脫水的風險。另外，很多人認為仙人掌裡面有水，但其實仙人掌裡有有毒的氫氧化鈉，所以喝下去可能會死亡，沙漠中的水源通常在地底下不太深的地方。

5.辨別方向
在平地上放置一根 1 米長垂直樹幹，用石塊標明樹影所在位置，頂端影子位置也要標記。過 15 分鐘後，再標記出樹幹頂端在地面上的新的投影位置。這兩點間的連線會給出你東西向的方向----首先標出的是西方。南北的方向與東西方向的連線相垂直。這種方式不受經緯度和時間的影響，有陽光即可。

6.建立遮蔽處
利用地形地物，就地取材
山邊紮營：切記不可迎著風向。
平地/林中紮營：避開蟲獸經常出沒的地方。雷雨天氣要注意雷電，勿在樹底紮營。
河邊紮營：離河岸要至少六米遠，避開石頭。盡量不要河邊紮營。
海邊紮營：海邊紮營最為下策，除非情非得已絕不能在海邊紮營。海邊紮營要離海岸至少五十米遠，不要去接觸蝦蟹等淺灘生物。

7.尋找食物
一種是獵捕野生動物，另一種是採集野生植物
但不要吃具有以下特徵的不明植物：
1.汁液呈奶白色，或者暴露於空氣之後，汁液會變成黑色。
2.長得像蘑菇。
3.長得像洋蔥或大蒜。
4.有類似蘿蔔的葉子、根或者莖塊。

謹記三分鐘公式
三分鐘缺氧 死亡
三小時缺熱量 死亡
三天無飲水 死亡
三星期無進食 死亡

澳洲有毒生物

遊客都話無得講,估唔到local都衰依啲嘢,真係無得幫

中國美國都係人口係沿海多啦
中國有條黑河騰衝線 東面五成幾面積九成幾人口
美國都係中部人口少 睇啲選舉人票就知

但澳洲呢種中空真係最誇張
所以澳洲當年先拎來做流放地

英國人唔想投放資源喺啲戰犯到呀嘛
又唔可以定死刑又要俾皇家飯佢地食
咁咪流放佢地做開荒牛
好彩嘅就有新領地 唔好彩咪最多呢啲戰犯死哂 到時仲好 錢都唔洗出
澳洲嘅中部根本開發唔到 太大 大得嚟全部都係沙漠咁濟 之前搭飛機經過都覺得好撚癲
自駕跨越呢塊內陸係無可能

之前經過WA同SA既邊界，Vodafone同Optus收哂皮 Telstra仲有訊號

咁唔包滑鼠架喎

澳洲啲電話台on9架 成日收唔到

之前bear係點贏架 幾個鐘就gg

咩黎...........

Telstra最好， Vodafone最垃圾

之前去澳洲玩 喺Melbourne好似係用vodafone
仆街city town都會收唔到 入大洋路就更加仆街

石油耗盡係騙局嚟
資源的確有限 但大把油田未開發啦
要抬高個價呀嘛

點解

點解個個都話佢地戇鳩唔入滿油
人地好似壞車喎

遊客應該唔會去啲未開發地區掛

面積太大
同埋生態 內陸有好多毒物 唔適合人居住

有團架 之前喺澳洲玩個時 做research個時睇過 睇紅土 巨岩

依隻咩黎架？

混能車/太陽能車 可能唔駛死

其實有好多鎮喺澳洲中間，只不過每個鎮都幾百公里遠，澳洲中部好多天然資源產業，仲有土著領地同旅遊業

架車114公里都行唔到，佢袋住幾多油出發

食蟻獸

基本上係騙局
1970,80 話20-30年用完
到今日 個可開採年期其實仲長左........

1. 不停搵到新石油,天然氣
2. 開採技術改善下 好多舊有因為成本問題 無法開採 都可以開採
3. 新能源(替代能源)的發展

以前有個陰謀論講美國人唔用自己石油 先用其他人果D
(事實上好大原因係同美國環保問題有關)
但依家連美國都開採岩頁油

拋錨好似係死火 同有無油好似無關

越掘就越多油田 天然氣田
不過點會俾咁多流出個市場呀
唔係中東班石油佬食屎咩

老虎: 我既肌肉簡直係完美

咁點解唔好搞佢

看書講過

澳洲生態差的大約講法係

澳洲土地"太老"
欠缺火山運動 令土地普遍貧瘠
詳細講法唔係太記得

同埋
澳洲呢個地方受到2個好大尺度的氣象系統(太平洋的聖嬰,拉尼娜同印度洋的IOD影響) 本身波動就好大 係人類古代生產來講 是好致命

毒物多 就同澳洲個封閉生態環境有關

幅圖好震撼

同天氣都有關啦 日頭熱到仆街冚家鏟 夜晚又隨時低溫症

搭飛機返香港時飛過呢片土地都覺得好震撼 好似無盡頭嘅荒漠

澳洲是個鬼地方
d人都係倒轉生活

香港人真係好撚膠
所謂無信號都打到緊急電話

係你張電話卡就算無信號,只要你打緊急電話而其他台有信號都會幫你轉出去

而沙漠區根本零價值,幫你鋪機叫pizza好唔好

啲澳洲人都係忽忽地

53歲的澳洲警察柏塞爾派駐在人口僅100多人的澳洲昆士蘭省城鎮伯茲維，他的管轄區「相當大」，要花4天車程才能橫越。

墨爾本飛香港窗下個邊紅紅地土地唔係澳洲荒漠嚟架口手 嚟架咩如果柒咗講聲唔好意思

呢啲事喺澳洲間唔中會發生。未有gps之前，試過有個人壞車，佢條屍最後喺佢車後面20幾幾公里搵到，但如果佢向前行幾公里就有個油站

有強盜基因先頂到咁耐

19歲就已經做緊我40歲前想做既野

搵handsome借架化妝車咪得 仲要自動波

試試搵黃金海岸 去 悉尼 識人試過。

dllm

係墨爾本飛返港

一上機訓教

訓左3個幾鐘 打開窗

仆街 仲係沙漠

再食埋個午餐

睇下個地圖

E...就到達爾文

咪係囉 窗外個片紅啡色野唔係沙漠嚟架咩

唔識用蒸餾水樽裝幾支油㗎咩

唔係計鋒利度啦
X men個狼人咩
貓科係成隻手既肌肉一野扯開你

上面咪講咗老虎一掌拍落嚟可以有成噸力(?)

係喺系都唔撚識分讀返小學啦你

( Show Blocked User - 醫西師 )

114/5小時，時速先23公里，長期低波行車，就算打爆油都只可以行兩小時多。普通日本車等於應該自殺。澳洲根本唔適合人住。

以前睇過套片講鬼佬最大爪大力同老虎既爪力比較

睇到啲虎食奶覺得好可愛

其實呢d貓科係唔係真係對人類有感情
如果一冇野食就即刻會咬主人黎食

屌，冇野食起上黎，隔黎屋都比你食埋啦

其實啲人養佢地佢地會好似對啲人好親密
只係因為主人真係俾到飽飯佢地食 每日都夠肉
唔可以話無 都有啲紀錄片係野獸認到對佢地好嘅人
但佢地狩獵嘅本能dominate佢地囉

唔好講動物
冇野食人類都會食人啦
天性黎

我當係ga la

就算無沙

都好多奇型怪藏既山

但狗呢類會唔會冇野食就咬主人

rip

好似一片片乾地咁

狗俾人類馴化咗

喺沙漠都幾難收到台

唔明
佢壞車行返轉頭? 定係佢壞車點向原定方向前行幾公里就有油站?

一掌一隻

油糧無得睇架咩 唔中途折返

烈日當空下死車好難救
車內溫度高
你會想落車
落車令你爽番少少因為空氣好左誤以為會涼快D
遮住太陽行行下
其實仲熱個地蒸番D熱氣上來
體溫過高體液急速流失會出現幻覺思覺失調
進退失據
然後恐慌隨之而來
走來走去行前行後直至休克game over
我記得美國又係有個全球最熱死亡谷成日發現乾屍
D人唔怕死去挑戰落車行十分鐘已經玩完

狗唔係馴化 係畀人類搞到弱化

動物好得意 佢地天性係隨住餓唔餓有幾大關係 一隻野獸日日有飽飯食 其實唔會惡得去邊 貓狗一樣 好似倉狗 佢地飽飯唔多 睇佢好瘦 但佢地會認畀飯佢食既人 只要有基本食物 唔算飽肚 佢地攻擊性好強

聽過熊都係咁咁 佢地冬眠係因為冬天好多動物都一樣 佢地食物減小迫住跟 如果佢地知道冬天附近有食物供應 佢地唔會冬眠

太空GPS電話求救

人類係破壞咗大自然嘅法則
但動物嘅天性係狩獵
而家唔攻擊人只係因為得到足夠所需

當年自駕西澳穿越寂寞公路去東澳，都覺得玩緊命
真係唔敢直穿內陸

嘩巴打揸邊條route? Perth 上 Broome 定東經 Karlgoolie咁揸？我遲啲想試下搭 The Khanz 火車

叫乜鳩啊屌啲叫聲

行下面Eyre Hwy
Perth上Exmouth已經想死

9up都有人信，樹熊殺人痴撚線咩

之前睇紀錄片
中部啲農場牧場
由門口去到中間間屋要1個鐘車程

以前上鬼佬堂話hiking要帶rifle
原來真係有咁嘅需要

我搭過 the overland

獅子係萬獸之王？

老虎好揪過獅子
只不過獅子係群居老虎係毒撚

19歲已經有3歲仔 即係兩個16歲就已經生 友人個仔比佢地害死咗 不過最離奇係友人個仔係最後死嗰個

最主要歐洲無老虎
係得亞洲先有同埋多係樹林裡面
西方media 同敵敵尼卡通主要宣傳獅子勁d
其實老虎先最勁

生態問題
老虎喺平原生存唔到

樹熊殺人點解我搵唔到新聞
有冇咩keyword?

雖然我未去過澳洲，但有住澳洲o既朋友分享過同知識上都知袋鼠真係唔係咁好玩。由其野外的袋鼠，比佢mark實你當午餐的話，走你唔可能快得過佢，隻抽佢一腳可以飛哂你的腸出黎，手無吋鐵你野著佢真係唔知點死。

袋鼠啲肌肉真係完美 成年鼠係好撚大力
不過wallaby唔洗驚

如果有電話可以試吓打SOS睇下有冇任何一個電訊公司喺附近比到signal。美國好多highway 同 freeway 每隔一段路都有電話設施俾人打求救電話，唔知澳洲有冇啲類似嘅嘢。

我喺美國住屋企人從來都叫我喺車度帶定水電筒大褸，以防有啲咩事都捱到一陣

喺vic自駕過 好似無
一入黑好陰森 成條山路得你一架車

留喺架車開晒車門 遮太陽會唔會有救？

高溫都會蒸發水份

走又死唔走又死

所以入沙漠前準備得唔夠同自殺無分別

但係條件好嗰幾個城市全部都係世界宜居top10

其實係香港cls啫
本身香港條件好過人地多多聲啦

Btw 鐘意Melbourne多過sydney

前兩年試過都係乜都無準備 2條友直渣8小時車 穿過北領地返悉尼. 其中d熱浪真係熱死人 但我地無落過車 如果真係拋錨可能真係死亡率好高. 途中真係無遇到乜車 幾小時車都係一架車見唔到 但好多road kill 玩單機咁渣車

呢到好多child登仔，唔知咩叫國家公園，不論係美國，澳洲或加拿大。

加國同美國o既我去過， 必需要很充分o既準備，仲要有一定經驗o既人帶路，槍槍炮炮唔少得，仲有一定o既急救用品同衛星電話，要去當局做好登記同keep住報告位置。
只有真正去接觸過o既人才會明白大自然o既力量，人類係呢o的地方係幾咁弱雞。
只要出錯，一行人要死係裡面冇人知真係好容易。 唔好講獅子老虎，一般你以為唔會發狂o既群體動物一旦癲係上黎，你有幾千發子彈都頂唔住，澳洲更變態係帶毒o既生物特別多，蛇蟲鼠蟻等等樣樣都可以係你唔知情o既情況下咬左你都未知，到你發現已經可能死得。

我上couse個時都唔係太信，到真正係trip入面先知咩叫恐怖。就晚上碰到狼群你已經十分頭痛，還有熊，豹那一類你有槍都快唔過佢o既兇猛獸類。

我只係自駕游過vic 未玩過呢啲內陸
不過夜媽媽得自己一架車 沿途乜春都無真係好恐怖 鬼影都唔多隻 又好擔心隨時壞車/無油 一有油站就入油

大家自駕遊都係貼著海邊行多車安全d

你夏天行山戴帽會唔會舒服啲

我只知好多細過一蚊o既蜘蛛 一野就可以收一個成年人皮，最慘一般人唔係生物學家，連點自救都可能唔識。

但啲大陸人唔撚識揸車

啲澳洲人話佢地同昆蟲動物共眠係平常事

老實講，唔係玩命同專業人仕有乜可能單一架車入去？正常最少10幾人2,3架車 .
車唔係大哂，一旦壞q左同等死冇分別。

一家人自駕呀嘛

人on9就算2200年都會因on9而死

係， 一般民居都係咁， 一入屋兩隻手掌咁大o既蜘蛛同係say hello都見過， 真係嚇到懶屎的。
出門去拿車有條 毒蛇係裡面又試過。

個時住melb都好撚驚動物
好彩有老豆喺到

內陸點住人 溫差大到仆街 日頭熱撚死夜晚凍撚死 種唔到野 無水源 啲動物又係癲

特別係你救過佢一命 佢真係會認得你
其實例子都有唔少 咩獅子老虎要搵都有一大堆新聞
見過最誇都係鱷魚 仲有之前有隻企鵝仔每年都游幾千公里
返去見佢嘅救命恩人

我信係有感情 不過我話佢地嘅天性會dominate咗佢地

唐僧又無事？

如果真係咁惡劣情況，留係原地等死，好過夾硬行出去。

行出去體力消耗大，好快死，留係原地搵嘢擋太陽，捱耐一點時間，遇到其他車的機會較大。

真係人生交叉點

依家我哋事後睇就可能覺得唔應該行，但當時如果佢唔行亦都唔知道前邊有啲咩，可能前邊有啲公路嘅求助電話亭，亦有可能行多少少就會發現有油站。

留喺原地有可能錯過你身體最佳嘅時候搵求助。沙漠地方真係可能幾日都冇一架車經過。不過真係睇當時係咩時間發生同埋當地天氣如何，唔知道等到夜少少太陽收咗啲行會唔會好啲。但如果發生嘅時候太早等幾個鐘分分鐘死埋

其實得一架車都係高危，入滿油但機件故障一樣死得。

帶埋啲架餐

睇澳洲居住人口分佈 又真係唔平均

之前睇Planet Earth有講, 澳洲啲動物好撚毒既原因係因為生存環境真係好惡劣, 如果唔一擊即中既話就收硬皮

唔係為左避佢地，抄車死咩？

澳洲比想像中痴線

除咗癲佬之外諗唔到咩人會挑機呢班動物

儘管只有指甲般大小，伊鲁坎吉水母卻是澳洲最具危險性的生物，毒性比眼鏡蛇強100倍，比狼蛛強1000倍；只要被牠蜇到一下，毒液會立刻進入血液，造成全身性劇痛、四肢痙攣、心跳加速及血壓升高。

原文網址: 澳洲大陸上能幹掉你的101種瘋狂怪物 | 鍵盤大檸檬 | ETtoday新聞雲 行動版 mobileweb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

簡直痴撚線 似足玩online game 高lv怪既不毛之地

我頭先都係睇呢個網 所以覺得啲澳洲人真係好勁 要隨時面對呢啲危險動物

澳洲班鬼佬
追住野生虎鯊游 海蛇係狗咁撚 淡水鱷係糧食 灣鱷係生財工具 巨蜥、毒蛇成日誤入民居避暑

講恐怖，都係烏蠅恐怖得多，內陸個種烏蠅仲要變變地種識咬人 直接產蛆卵係你皮膚上面

之前有單食slug(?)變植物人都好似係澳洲風 佢地真係勁撚癲又唔怕死
不過我去個時又無遇過烏蠅 可能我冬天去

但佢地好撚勇武or無腦

澳州個精神文化就係咁
大無懼精神 香港人咁保守係完全唔會明

其實咁既情況下點先保到命？

係咪搞錯左drop bear咋

係動物園養果d得意好多嫁

嚇撚死人

天地有正氣
你班仆街 衰到痺

好可愛

NT 比較多車會有UHF(類似香港的士台物體) 多一項求救選擇
不過呢單都係事主自己蠢居多

太陽能

佢行返轉頭，應該係打算行返去對上一個有人嘅地方，佢唔知如果向目的地方向行多幾公里就有人

有蛇有蜘蛛就仆街了

點解d外國人咁痴線,咩都養
呢個仲要試下放隻手入去個口

如果一帶一路直通澳洲就唔會有咁多人死

正唔正? 係咪好耐都無嘢做

所以澳洲人出左名tough，連美國人都承認

樹熊唔係假架咩

差不多日落行路，無禁熱

要搭起碼8小時

貴唔貴呀咁，俾你邊到搭到去邊到?

人在紐國 天堂呀

日日食羊腩煲

有無睇 rugby All Blacks, 成日屌打澳洲wallabies

行大路都可以成個鐘無對頭車，行小路山路....不了
油站300km一個是基本，佢都無睇過呢d資料
油桶20L都係...佢呢d鬼個腦裝屎

樹熊原來有毒
孤陋寡聞, 第一次聽

你老味樹熊殺人都講得出口
9up有泡阿大佬

咁渣

我夏天三十度烈陽跑青公出荃灣十k唔飲水都頂到

O個時WORKING HOLIDAY
ADE --> MEL

井底蛙就跳番入個井入邊做CD-ROM 啦！仲衝出黎攪笑

我幾年前係esperance 渣車返 perth city 用左十一個鐘

個導航用用下收唔到上網

好撚正，男人的浪漫

有冇睇過虎嘯非洲

Btw我搭過 Mel - Syd, 11個鐘過夜